**2006年北印度洋氣旋季**泛指在2006年全年內的任何時間，於[北印度洋水域所產生的](../Page/北印度洋.md "wikilink")[熱帶氣旋](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")。雖然有關方面並沒有設下本颱風季的指定期限，但大部份北印度洋的熱帶氣旋通常都會於四月至十二月期間形成。

本條目的範圍僅侷限於北印度洋水域。在北印度洋產生的氣旋風暴是由隶属于[印度地球科学部的](../Page/印度地球科学部.md "wikilink")[印度氣象局新德里颱風中心命名](../Page/印度氣象局.md "wikilink")，而在該地區的熱帶低氣壓的編號都以
A/B 字母作結。

在[香港天文台的天氣圖上也包括東北印度洋地區](../Page/香港天文台.md "wikilink")，若有熱帶氣旋形成，則採用世界氣象組織級別法，最高強度都稱之為「[颱風](../Page/颱風.md "wikilink")」，所有風暴都是無命名的。

（以下各氣旋風暴資訊以氣旋風暴存在期間的最強形態為名稱。） __TOC__ {{-}}

## 熱帶氣旋

自**2006年北印度洋氣旋季**開始以來，本氣旋季總共產生了以下[熱帶氣旋](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")。

### 極強氣旋風暴馬拉（Mala）

在4月24日，一低氣壓於孟加拉海中部形成。4月25日，印度氣象部門將它升格為氣旋風暴，並將它命名為Mala。它迅速增強，很快便達到非常強烈氣旋風暴強度。4月29日，它登陸[緬甸並迅速消散](../Page/緬甸.md "wikilink")。

### 強烈氣旋風暴穆克達（Mukda）

在9月21日，一低氣壓於[阿拉伯海形成](../Page/阿拉伯海.md "wikilink")。第二天，印度氣象部門將它升格為氣旋風暴，並將它命名為Mukda，再在較後時間增強為一強烈氣旋風暴。它在9月24日於海上消散。

### 氣旋風暴羅希尼 （Ogni）

在10月29日，一低氣壓於孟加拉海形成。不久後，印度氣象部門將它升格為氣旋風暴，並將它命名為Ogni。第二天，印度氣象部門將它降格為一低氣壓。它在同日於印度的Bapatla市登陸，很快便消散了。

## 其他熱帶氣旋

除了被印度氣象部門命名的熱帶氣旋外，還有一些沒被命名的低氣壓和被[聯合颱風警報中心認為是氣旋風暴的熱帶氣旋](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")。以下列出那些熱帶氣旋的資料。

### 強低氣壓ARB 01

在1月13日，一低氣壓於[印度之西南形成](../Page/印度.md "wikilink")，[聯合颱風警報中心在同日將它升格為一氣旋風暴](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")，但因為印度氣象部門沒升格，所以它沒有名字。它在1月14日於海上消散。

### 強低氣壓BOB 02

一低氣壓於7月2日在[印度以東形成](../Page/印度.md "wikilink")，[聯合颱風警報中心在同日將它升格為一氣旋風暴](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")，但因為印度氣象部門沒升格，所以它沒有名字。它在同日於[印度](../Page/印度.md "wikilink")[奧里薩邦登陸](../Page/奧里薩邦.md "wikilink")，並在兩天後消散。

### 強低氣壓BOB 03

### 低氣壓BOB 04

### 低氣壓BOB 05

### 低氣壓BOB 06

### 低氣壓BOB 07

### 陸上低氣壓01

### 低氣壓BOB 08

一低氣壓於9月28日在[印度](../Page/印度.md "wikilink")[加爾各答以南形成](../Page/加爾各答.md "wikilink")，[聯合颱風警報中心在同日將它升格為一氣旋風暴](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")，但因為印度氣象部門沒升格，所以它沒有名字。它在第二天於[印度登陸](../Page/印度.md "wikilink")，並迅速消散。

### 熱帶低氣壓榴槤（Durian）

## 2006年風暴名單

北印度洋的熱帶氣旋自2004年起採用命名系統，命名工作由[印度氣象局負責](../Page/印度氣象局.md "wikilink")，名字是根據以下名單而定，不按年度劃分。風暴名字是由8個國家各自提交8個名稱，並以該國英文名稱按字母順序排列。之前使用過的與本年未用名稱以<font color="gray">灰色</font>表示，黑體字表示該年已經使用過。Mala是2006年首個北印度洋熱帶氣旋。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>提供國家</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1組</p></td>
<td><p>第2組</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孟加拉國.md" title="wikilink">孟加拉國</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Onil</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/印度.md" title="wikilink">印度</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Agni</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬爾代夫.md" title="wikilink">馬爾代夫</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Hibaru</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/緬甸.md" title="wikilink">緬甸</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Pyarr</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿曼.md" title="wikilink">阿曼</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Baaz</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴基斯坦.md" title="wikilink">巴基斯坦</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Fanoos</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯里蘭卡.md" title="wikilink">斯里蘭卡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/氣旋馬拉.md" title="wikilink">Mala</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泰國.md" title="wikilink">泰國</a></p></td>
<td><p>Mukda</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>提供國家</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5組</p></td>
<td><p>第6組</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孟加拉國.md" title="wikilink">孟加拉國</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Helen</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/印度.md" title="wikilink">印度</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Lehar</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬爾代夫.md" title="wikilink">馬爾代夫</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Madi</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/緬甸.md" title="wikilink">緬甸</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Nanauk</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿曼.md" title="wikilink">阿曼</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Hudhud</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴基斯坦.md" title="wikilink">巴基斯坦</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Nilofar</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯里蘭卡.md" title="wikilink">斯里蘭卡</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Priya</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泰國.md" title="wikilink">泰國</a></p></td>
<td><div style="color: #888;">
<p>Komen</p>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 風暴時間表

<center>

<timeline> ImageSize = width:850 height:200 PlotArea = top:10 bottom:80
right:50 left:20 Legend = columns:3 left:30 top:58 columnwidth:270
AlignBars = early DateFormat = dd/mm/yyyy Period = from:01/01/2013
till:01/01/2014 TimeAxis = orientation:horizontal ScaleMinor =
grid:black unit:month increment:1 start:01/01/2013 Colors =

` id:canvas value:gray(0.88)`
` id:GP     value:red`
` id:TD     value:rgb(0.5,0.8,1)      legend:Depression`
` id:DD     value:rgb(0.37,0.73,1)    legend:Deep_Depression`
` id:TS     value:rgb(0,0.98,0.96)    legend:Cyclonic_Storm`
` id:ST     value:rgb(0.8,1,1)        legend:Severe_Cyclonic_Storm`
` id:VS     value:rgb(1,1,0.8)        legend:Very_Severe_Cyclonic_Storm`
` id:ES     value:rgb(1,0.76,0.25)    legend:Extremely_Severe_Cyclonic_Storm`
` id:SU     value:rgb(1,0.38,0.38)    legend:Super_Cyclonic_Storm`

Backgroundcolors = canvas:canvas BarData =

` barset:Hurricane`
` bar:Month`

PlotData=

` barset:Hurricane width:10 align:left fontsize:S shift:(4,-4) anchor:till`
` from:13/01/2013 till:14/01/2013 color:DD text:"ARB 01"`
` from:25/04/2013 till:29/04/2013 color:ES text:"Mala"`
` from:02/07/2013 till:05/07/2013 color:DD text:"BOB 02"`
` from:02/08/2013 till:05/08/2013 color:DD text:"BOB 03"`
` from:12/08/2013 till:13/08/2013 color:TD text:"BOB 04"`
` barset:break`
` from:16/08/2013 till:18/08/2013 color:TD text:"BOB 05"`
` from:29/08/2013 till:01/09/2013 color:TD text:"BOB 06"`
` from:03/09/2013 till:04/09/2013 color:TD text:"BOB 07"`
` from:21/09/2013 till:24/09/2013 color:TD text:"Land 01"`
` from:21/09/2013 till:24/09/2013 color:ST text:"Mukda"`
` barset:break`
` from:28/09/2013 till:30/09/2013 color:TD text:"BOB 08"`
` from:29/10/2013 till:30/10/2013 color:TS text:"Ogni"`
` from:05/12/2013 till:06/12/2013 color:TD text:"Durian"`
`bar:Month width:5 align:center fontsize:S shift:(0,-20) anchor:middle color:canvas`
` from:01/01/2013 till:31/01/2013 text:January`
` from:01/02/2013 till:28/02/2013 text:February`
` from:01/03/2013 till:31/03/2013 text:March`
` from:01/04/2013 till:30/04/2013 text:April`
` from:01/05/2013 till:31/05/2013 text:May`
` from:01/06/2013 till:30/06/2013 text:June`
` from:01/07/2013 till:31/07/2013 text:July`
` from:01/08/2013 till:31/08/2013 text:August`
` from:01/09/2013 till:30/09/2013 text:September`
` from:01/10/2013 till:31/10/2013 text:October`
` from:01/11/2013 till:30/11/2013 text:November`
` from:01/12/2013 till:31/12/2013 text:December`

</timeline>

</center>

## 參考資料

## 內部連結

  - [2006年太平洋颱風季](../Page/2006年太平洋颱風季.md "wikilink")
  - [2006年太平洋颶風季](../Page/2006年太平洋颶風季.md "wikilink")
  - [2006年大西洋颶風季](../Page/2006年大西洋颶風季.md "wikilink")
  - [2006－2007年西南印度洋熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年西南印度洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006－2007年澳洲地區熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年澳洲地區熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006－2007年南太平洋熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年南太平洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006－2007年西南印度洋熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年西南印度洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006－2007年澳洲地區熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年澳洲地區熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006－2007年南太平洋熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年南太平洋熱帶氣旋季.md "wikilink")

## 外部連結

  - [印度氣象局](https://web.archive.org/web/20150517005046/http://www.imd.gov.in/section/nhac/dynamic/cyclone.htm)
  - [聯合颱風警報中心](http://www.usno.navy.mil/JTWC/)

[Category:北印度洋氣旋季](../Category/北印度洋氣旋季.md "wikilink")
[Category:2006年氣象](../Category/2006年氣象.md "wikilink")